覺唔覺三國演義有好多bug

諸葛亮係上方谷用計圍鳩司馬司馬懿果陣，唔準備定d毒箭、火箭射佢，書中仲成日話佢平生用計謹慎
仲有，明明佢天文地理神級水平，點解會算唔倒果日上方谷會有雨
之後想七星燈續命又算唔倒會比魏延搞破壞
好喇，咁死咗之後定軍山顯聖，但又唔隊死鐘會佢地(關羽死咗都識嚇死呂蒙啦)

話明小說

佢唔係嚇死曹操咩

小說都咁認真

睇 反三國演義 打下j囉

小說有bug好正常

最on9 d支那論壇

成日屌金庸d故事同歷史唔岩

最bug係水鏡先生話臥龍鳳雛得一者可得天下，劉備兩者兼得結果淨係可以盤踞係蜀國

凡事太盡，緣份勢必早盡

話明得一者先得天下， 2個都有咪唔得囉

仲想點
一個新野小太守,變到成州既大佬
之後再割據做皇帝

算係勁啦

tvb history曹丕激死曹操

一個織草鞋織到三分天下
一個穿膠花穿到亞洲首富

邊個勁啲？

咁草船借箭，曹操用投石機諸葛亮都死啦

應該係司馬家買曬所有毒，無毒可用

水鏡先生好似姓司馬

前者

李嘉誠 根據亞洲教父等書講
佢係被人吹大 唔係講佢成就
係講佢 唔係真係咁"白手興家"

其實劉備不要荊州卻派兵攻打同宗既益州呢件事相當詭異

我估益州易守所以適合做根據地，荊州多人爭，會比人圍摳打

佢外父俾左第一筒金佢
買左個碼頭
賭贏左，自始發大達

根本就唔關穿膠花事

諸葛亮 既隆中對已經講左原因

咁劉備都唔算白手興家
佢一開始有劉元起資助, 又同公孫瓚是同學

其實呢個世界真係無100%白手興家
你想上位, 一定要搵到有人資助你第一桶金
跟住之後你將 一桶金變成 兩桶金....再變成十桶金 再變成一百桶金
就真係要靠你自己能力

因為劉備大愛左膠

咪同樓主咁上下水平囉
根本任何書大部分唔多唔少都會有bug，就算史書，教科書，字典呢類書都會有人質疑，更何況小說